{"exercises": {
    "articles": [
        {
            "question": "Quel est l'article défini dans cette phrase : 'Le chat dort' ?",
            "options": [
                "Le",
                "Un",
                "Des",
                "De"
            ],
            "answer": "Le"
        },
        {
            "question": "Quel est l'article indéfini dans cette phrase : 'Une pomme est sur la table' ?",
            "options": [
                "Le",
                "Une",
                "Des",
                "La"
            ],
            "answer": "Une"
        },
        {
            "question": "Quel est l'article défini dans cette phrase : 'La voiture est rouge' ?",
            "options": [
                "La",
                "Une",
                "Des",
                "Un"
            ],
            "answer": "La"
        },
        {
            "question": "Quel est l'article indéfini dans cette phrase : 'Un oiseau vole dans le ciel' ?",
            "options": [
                "Un",
                "Le",
                "La",
                "Des"
            ],
            "answer": "Un"
        },
        {
            "question": "Quel est l'article défini dans cette phrase : 'Les enfants jouent dans le jardin' ?",
            "options": [
                "Les",
                "Un",
                "Des",
                "Le"
            ],
            "answer": "Les"
        },
        {
            "question": "Quel est l'article indéfini dans cette phrase : 'J'ai acheté des bonbons' ?",
            "options": [
                "Les",
                "Des",
                "Le",
                "La"
            ],
            "answer": "Des"
        },
        {
            "question": "Quel est l'article défini dans cette phrase : 'L'école est fermée aujourd'hui' ?",
            "options": [
                "L'",
                "Une",
                "Des",
                "Un"
            ],
            "answer": "L'"
        },
        {
            "question": "Quel est l'article indéfini dans cette phrase : 'Un enfant joue avec un ballon' ?",
            "options": [
                "Un",
                "Le",
                "Les",
                "Des"
            ],
            "answer": "Un"
        },
        {
            "question": "Quel est l'article défini dans cette phrase : 'Le soleil brille' ?",
            "options": [
                "Le",
                "Un",
                "Des",
                "Une"
            ],
            "answer": "Le"
        },
        {
            "question": "Quel est l'article indéfini dans cette phrase : 'Il y a une chaise dans la pièce' ?",
            "options": [
                "Une",
                "Le",
                "Des",
                "La"
            ],
            "answer": "Une"
        },
        {
            "question": "Quel est l'article défini dans cette phrase : 'Les fleurs sont belles' ?",
            "options": [
                "Les",
                "Un",
                "Des",
                "Une"
            ],
            "answer": "Les"
        },
        {
            "question": "Quel est l'article indéfini dans cette phrase : 'Il mange un sandwich' ?",
            "options": [
                "Un",
                "Le",
                "Des",
                "Une"
            ],
            "answer": "Un"
        },
        {
            "question": "Quel est l'article défini dans cette phrase : 'L'ordinateur est éteint' ?",
            "options": [
                "L'",
                "Un",
                "Une",
                "Des"
            ],
            "answer": "L'"
        },
        {
            "question": "Quel est l'article indéfini dans cette phrase : 'Une souris court sous la table' ?",
            "options": [
                "Une",
                "Le",
                "Des",
                "Un"
            ],
            "answer": "Une"
        },
        {
            "question": "Quel est l'article défini dans cette phrase : 'La mer est calme aujourd'hui' ?",
            "options": [
                "La",
                "Un",
                "Une",
                "Des"
            ],
            "answer": "La"
        },
        {
            "question": "Quel est l'article indéfini dans cette phrase : 'Il a des amis formidables' ?",
            "options": [
                "Des",
                "Le",
                "Un",
                "Une"
            ],
            "answer": "Des"
        },
        {
            "question": "Quel est l'article défini dans cette phrase : 'Les oiseaux chantent le matin' ?",
            "options": [
                "Les",
                "Un",
                "Des",
                "Une"
            ],
            "answer": "Les"
        },
        {
            "question": "Quel est l'article indéfini dans cette phrase : 'Elle porte une robe bleue' ?",
            "options": [
                "Une",
                "Le",
                "Des",
                "Un"
            ],
            "answer": "Une"
        },
        {
            "question": "Quel est l'article défini dans cette phrase : 'L'enfant dort paisiblement' ?",
            "options": [
                "L'",
                "Une",
                "Un",
                "Des"
            ],
            "answer": "L'"
        },
        {
            "question": "Quel est l'article indéfini dans cette phrase : 'Un chat noir traverse la rue' ?",
            "options": [
                "Un",
                "Le",
                "Des",
                "Une"
            ],
            "answer": "Un"
        }
    ],
    "adjectifs": [
        {
            "question": "Quel est l'adjectif dans la phrase : 'Le grand arbre est vert' ?",
            "options": [
                "Le",
                "grand",
                "arbre",
                "est"
            ],
            "answer": "grand"
        },
        {
            "question": "Quel est l'adjectif dans cette phrase : 'Cette maison est magnifique' ?",
            "options": [
                "Cette",
                "maison",
                "est",
                "magnifique"
            ],
            "answer": "magnifique"
        },
        {
            "question": "Quel est l'adjectif dans la phrase : 'Le petit chien court dans le jardin' ?",
            "options": [
                "Le",
                "petit",
                "chien",
                "court"
            ],
            "answer": "petit"
        },
        {
            "question": "Quel est l'adjectif dans la phrase : 'Il porte une chemise bleue' ?",
            "options": [
                "Il",
                "porte",
                "chemise",
                "bleue"
            ],
            "answer": "bleue"
        },
        {
            "question": "Quel est l'adjectif dans la phrase : 'Les fleurs sont jolies' ?",
            "options": [
                "Les",
                "fleurs",
                "sont",
                "jolies"
            ],
            "answer": "jolies"
        },
        {
            "question": "Quel est l'adjectif dans la phrase : 'Ce film est intéressant' ?",
            "options": [
                "Ce",
                "film",
                "est",
                "intéressant"
            ],
            "answer": "intéressant"
        },
        {
            "question": "Quel est l'adjectif dans la phrase : 'Ma sœur a une robe rouge' ?",
            "options": [
                "Ma",
                "sœur",
                "robe",
                "rouge"
            ],
            "answer": "rouge"
        },
        {
            "question": "Quel est l'adjectif dans la phrase : 'Le gâteau est délicieux' ?",
            "options": [
                "Le",
                "gâteau",
                "est",
                "délicieux"
            ],
            "answer": "délicieux"
        },
        {
            "question": "Quel est l'adjectif dans la phrase : 'Son sac est lourd' ?",
            "options": [
                "Son",
                "sac",
                "est",
                "lourd"
            ],
            "answer": "lourd"
        },
        {
            "question": "Quel est l'adjectif dans la phrase : 'Cette voiture est rapide' ?",
            "options": [
                "Cette",
                "voiture",
                "est",
                "rapide"
            ],
            "answer": "rapide"
        },
        {
            "question": "Quel est l'adjectif dans la phrase : 'Les enfants sont joyeux' ?",
            "options": [
                "Les",
                "enfants",
                "sont",
                "joyeux"
            ],
            "answer": "joyeux"
        },
        {
            "question": "Quel est l'adjectif dans la phrase : 'Le ciel est bleu aujourd’hui' ?",
            "options": [
                "Le",
                "ciel",
                "est",
                "bleu"
            ],
            "answer": "bleu"
        },
        {
            "question": "Quel est l'adjectif dans la phrase : 'Ce garçon est intelligent' ?",
            "options": [
                "Ce",
                "garçon",
                "est",
                "intelligent"
            ],
            "answer": "intelligent"
        },
        {
            "question": "Quel est l'adjectif dans la phrase : 'Le vieil homme marche lentement' ?",
            "options": [
                "Le",
                "vieil",
                "homme",
                "marche"
            ],
            "answer": "vieil"
        },
        {
            "question": "Quel est l'adjectif dans la phrase : 'Nous avons une classe calme' ?",
            "options": [
                "Nous",
                "avons",
                "classe",
                "calme"
            ],
            "answer": "calme"
        },
        {
            "question": "Quel est l'adjectif dans la phrase : 'Son frère est fort en maths' ?",
            "options": [
                "Son",
                "frère",
                "est",
                "fort"
            ],
            "answer": "fort"
        },
        {
            "question": "Quel est l'adjectif dans la phrase : 'Ma tante a une belle maison' ?",
            "options": [
                "Ma",
                "tante",
                "belle",
                "maison"
            ],
            "answer": "belle"
        },
        {
            "question": "Quel est l'adjectif dans la phrase : 'Le vent est froid en hiver' ?",
            "options": [
                "Le",
                "vent",
                "est",
                "froid"
            ],
            "answer": "froid"
        },
        {
            "question": "Quel est l'adjectif dans la phrase : 'Le chat a un pelage doux' ?",
            "options": [
                "Le",
                "chat",
                "pelage",
                "doux"
            ],
            "answer": "doux"
        },
        {
            "question": "Quel est l'adjectif dans la phrase : 'Les montagnes sont hautes' ?",
            "options": [
                "Les",
                "montagnes",
                "sont",
                "hautes"
            ],
            "answer": "hautes"
        }
    ],
    "verbes": [
        {
            "question": "Quel est le verbe dans la phrase : 'Paul mange une pomme' ?",
            "options": [
                "Paul",
                "mange",
                "une",
                "pomme"
            ],
            "answer": "mange"
        },
        {
            "question": "Quel est le verbe dans cette phrase : 'Nous courons dans le parc' ?",
            "options": [
                "Nous",
                "courons",
                "dans",
                "parc"
            ],
            "answer": "courons"
        },
        {
            "question": "Quel est le verbe dans la phrase : 'Elle chante une chanson' ?",
            "options": [
                "Elle",
                "chante",
                "une",
                "chanson"
            ],
            "answer": "chante"
        },
        {
            "question": "Quel est le verbe dans la phrase : 'Tu écoutes de la musique' ?",
            "options": [
                "Tu",
                "écoutes",
                "de",
                "musique"
            ],
            "answer": "écoutes"
        },
        {
            "question": "Quel est le verbe dans la phrase : 'Les enfants jouent au ballon' ?",
            "options": [
                "Les",
                "enfants",
                "jouent",
                "ballon"
            ],
            "answer": "jouent"
        },
        {
            "question": "Quel est le verbe dans la phrase : 'Nous lisons un livre' ?",
            "options": [
                "Nous",
                "lisons",
                "un",
                "livre"
            ],
            "answer": "lisons"
        },
        {
            "question": "Quel est le verbe dans la phrase : 'Le chat dort sur le canapé' ?",
            "options": [
                "chat",
                "dort",
                "sur",
                "canapé"
            ],
            "answer": "dort"
        },
        {
            "question": "Quel est le verbe dans la phrase : 'Je regarde la télévision' ?",
            "options": [
                "Je",
                "regarde",
                "la",
                "télévision"
            ],
            "answer": "regarde"
        },
        {
            "question": "Quel est le verbe dans la phrase : 'Il écrit une lettre' ?",
            "options": [
                "Il",
                "écrit",
                "une",
                "lettre"
            ],
            "answer": "écrit"
        },
        {
            "question": "Quel est le verbe dans la phrase : 'Vous parlez trop fort' ?",
            "options": [
                "Vous",
                "parlez",
                "trop",
                "fort"
            ],
            "answer": "parlez"
        },
        {
            "question": "Quel est le verbe dans la phrase : 'Les oiseaux volent dans le ciel' ?",
            "options": [
                "Les",
                "oiseaux",
                "volent",
                "ciel"
            ],
            "answer": "volent"
        },
        {
            "question": "Quel est le verbe dans la phrase : 'Pierre et Sophie dessinent un arbre' ?",
            "options": [
                "Pierre",
                "Sophie",
                "dessinent",
                "arbre"
            ],
            "answer": "dessinent"
        },
        {
            "question": "Quel est le verbe dans la phrase : 'Je nage dans la piscine' ?",
            "options": [
                "Je",
                "nage",
                "dans",
                "piscine"
            ],
            "answer": "nage"
        },
        {
            "question": "Quel est le verbe dans la phrase : 'Le soleil brille dans le ciel' ?",
            "options": [
                "Le",
                "soleil",
                "brille",
                "ciel"
            ],
            "answer": "brille"
        },
        {
            "question": "Quel est le verbe dans la phrase : 'Nous écoutons le professeur' ?",
            "options": [
                "Nous",
                "écoutons",
                "le",
                "professeur"
            ],
            "answer": "écoutons"
        },
        {
            "question": "Quel est le verbe dans la phrase : 'Le bébé pleure dans son lit' ?",
            "options": [
                "bébé",
                "pleure",
                "dans",
                "lit"
            ],
            "answer": "pleure"
        },
        {
            "question": "Quel est le verbe dans la phrase : 'Mon père conduit une voiture rouge' ?",
            "options": [
                "Mon",
                "père",
                "conduit",
                "voiture"
            ],
            "answer": "conduit"
        },
        {
            "question": "Quel est le verbe dans la phrase : 'Elles dansent sur la scène' ?",
            "options": [
                "Elles",
                "dansent",
                "sur",
                "scène"
            ],
            "answer": "dansent"
        },
        {
            "question": "Quel est le verbe dans la phrase : 'Les enfants rient aux éclats' ?",
            "options": [
                "Les",
                "enfants",
                "rient",
                "éclats"
            ],
            "answer": "rient"
        },
        {
            "question": "Quel est le verbe dans la phrase : 'Nous faisons un gâteau au chocolat' ?",
            "options": [
                "Nous",
                "faisons",
                "gâteau",
                "chocolat"
            ],
            "answer": "faisons"
        }
    ]
}}
